И вам того же.

Лаборторные работы (примерный вариант):
1. начальная загрузка: линия а20, определение доступных областей памяти, 
					   переход в защищенный режим, 
					   передача управления второму загрузчику (дописывать ничего не нужно, просто нужно понимание кода, для этого накидаю по нему вопросов)

2. второй загрузчик: простенький аллокатор памяти (нужно дописать), 
					 загрузка ядра (нужно дописать), 
					 нахождение доступного количества страниц (нужно дописать), 
				 	 настройка отображений и переход в длинный режим (тут просто будут
                     вопросы об особенностях страничного преобразования и длинного режима)

3. инициализация ядра: нужно дописать преобразоване данных, подготовленных вторым 
                       загрузчиком с учетом того, что размер указателей увеличился 
                       до 64-бит), вопросовы о том почему раньше 
                       все работало с физическими,
                       а теперь только с виртуальными

4. исключения: настройка idt (дописываем), выделение стека для обработчиков исключений (дописываем) и сами обработчики исключений + вопросы по коду и теории

5. системные вызовы (написание обработчиков системных вызовов и обсуждение того, как они будут использоваться прикладными процессами)

6. прикладные процессы: нужно дописать планировщик и функции, используемые для создания процесса, создать несколько процессов, посмотреть как все это дело работает

7. прерывания: обработка прерываний по таймеру и от клавиатуры (дописывать ничего не нужно, просто вопросы)

8. потоки ядра: дописываем функции создания и запуска потока ядра.

Собственно осталось самое сложное: изложить теорию и вопросы в методичке, причем пока я склоняюсь к тому, чтобы общие части (как минимум введение и начало) украсть из методички Крищенко. Ну и дописать некоторые части, которые мне были непонятны, когда у нас был курс ПОС. Этим я планирую заниматься по мере появления свободного времени. Вероятно после нескольких выходных - когда появится введение и описание хотя бы первой лабораторной - я отправлю результат посмотреть вам и Ивану Андреевичу. А дальше буду просто потиху дописывать, добавляя материал по остальным лабораторны.
